鐵、全部都係鐵之東京近郊八日遊

顧名思義
本遊記鐵質豐富
小心會鐵中毒
當然除此之外仲會有其他行程

出發前：

機票
去(成田)：云呢嗱航空凌晨機 HKD482
返(成田)：快運晚機 HKD896

呢個係喺 skyscanner 碌下碌下
搵到可以玩到最盡而價錢最平嘅組合

錢
喺堅成唱咗 80000 (0.0713)

上網卡
鴨記中國聯通收 Softbank
寫七日無限
老闆話可以用到八日
最後真係用到
唔使 HKD100

住
搵到唔使 JPY13000 七晚太空倉
交通便利 (JR馬喰町一分鐘腳程)
睇相新淨 (靚裝)
唔使 HKD100 一晚
對 backpacker 嚟講抵到爛

呢排唔多得閒
更新得慢請屌下留情

第一日

第一次搭香草
對我嚟講都係飛機一架

落機已是白天
屌佢老味落緊大雨
氣溫唔係好凍
都係十度左近
即刻搭車出返東京
再食返個松屋

今日喺都內活動
所以買咗張都区内パス方便自由搭車

鍾意睇日劇嘅應該唔會對呢幅圖陌生
冇錯
就係警視庁同警察庁
門口棟咗好多拎住碌棍嘅警察守住

跟住嚟到銀座附近嘅警察博物館
睇咁多刑偵日劇
可以咁近距離接觸日本警察
實在太有親切感

博物館有成四五層
有介紹日本警察嘅沿革
制服同車輛模型
防罪展覽
教育兒童報警嘅檔口等等
十分豐富

下一站
葛西地下鐵博物館

每次去旅行
除咗覺得飛機真係好神奇
都覺得地下鐵好神奇
究竟人類點解可以咁厲害
會創造到呢兩樣嘢
嚟到日本
尤其會對忘嘖嘖稱奇
因為日本鐵路網實在複雜得變態

Sofar 未試過喺日本食過唔新解嘅薯條

行完
搭程巴士嚟到呢度
啱啱好係都区内パス範圍

LM

第一次搭臨海線
但其實完全冇特別
唔講以為搭緊地鐵

去咗幾次東京
終於有時間嚟台場

當然唔少得搭ゆりかもめ

そば＋丼 JPY690
最高

雖然頭先話日本地下鐵好勁
但同時因為有返咁上下歷史
唔少位都好殘下

是日完畢

lm

總武快速線馬喰町個月台都好殘下，有老鼠同漏水

留名

3年無返東京了

鐵膠留名

樓 上幅相正正係総武馬喰町個月台

多謝各位支持
今日起碼打到三日行程

第二日

Tokyo Wide Pass 第一日

唔知咩嚟嘅巴絲可以睇睇

去綠色櫃位買就得
同佢講要歪多趴時就得
唔知係咪錯覺
張 pass 好似淋過以前

晨早出門
便利店搞掂
不過附近得七仔冇籮臣

今日行程集中喺茨城県
第一站係国営ひたち海浜公園

首先一早坐特急ひたち一号去勝田
點知中途運転合わせ
繼兩年後再一次搭唔到常陸那珂海濱鐵道
唯有喺勝田直接搭巴士去

其實個公園好鬼大
分咗好多個園區
種植唔同主題嘅花卉
你可以用腳行
或者畀少少錢搭環園巴士
由於朝早班鐵延誤
後面行程又排到啱啱好
所以只能作短暫停留

話說
茨城巴士係用唔到 suica 同 pasmo
但我又見啲市民有卡嘟
嘟卡又會平啲
上網查發現茨城有張專用嘅卡叫いばっぴ

咁就去便利店問下啦
問第一個
佢表示咩都唔知
再問第二個
佢話要去返茨城交通櫃位先有
再上網睇
啲位一啲都唔就腳
除咗有間喺水戸駅
咁就一陣再睇睇啦

求其食

水戸駅

去到問
張卡成 2000 円
同時見到隔離有個人買一日 pass
原來係水戸市內巴士一日 pass
咁就求其買埋啦

頭先講張一日券

首先去咗茨城県立歴史館

入去之前都唔知有咩睇
入到去睇到個口合唔埋
佢分咗常設展同特別展
常設展展出由原始去到現代茨城呢片土地嘅文化同歷史
有大大細細嘅模型重現返當時嘅情況
仲有形形式式嘅文物
而特別展主題就係一橋徳川家記念室開設三十周年記念
同樣有好多唔同甲冑、服飾同物件展出
不過就不准拍照
所以大家想了解
一係飛去睇
一係睇下個網

另外仲有個展示室
主題係ちょっと昔のくらし
展出大概係昭和時期日常生活物品

仲有個室仔
主題係雛と人形－華になるひいなとひとがた－
出面張檯仔

第二站

貴為日本三大名園之一
以梅花聞名
當然要會一會

wiki 記載
在天保十三年（1842年）七月，由水戶藩的第九代藩主德川齊昭下令建造，在千波湖畔的七面山上開鑿闢園，另外又設置了弘道館作為藩士們修文習武、休憩聚會的場所。這個庭園在每月逢三日和八日（初三、初八、十三、十八、廿三、廿八）時開放給領民（藩轄域內平民）使用，由於這個不分階級的精神，因此得名「偕樂園」。這樣的精神一直延續迄今，因此偕樂園是日本三名園中唯一免費入園的。

由於太陽猛得滯
啲相唔多掂

記住偕楽園駅係臨時駅
特定日子先開放
平時要搭程巴士先到

又返到嚟水戸駅

是日尾二站
大洗磯前神社

當然係嚟睇啲再特別啲嘅嘢
海上鳥居
加埋啲海浪聲
真係好治癒

又返返嚟水戸

睇睇著名嘅水戸黄門像

wiki
水戶黃門是以水戶藩第二任藩主德川光圀作為主人公、描述他在日本各地漫遊的民間故事。由於光圀曾任黃門官，人稱水戶黃門。

尾站
日立駅
特別之處係由普立茲獎得主妹島和世設計
盡攬太平洋美景
靚到

晚餐
餃子の王将
大満足

第二日完

抖陣再打

你個太空倉環境如何 有無相睇下

見你話地下鐵嘛

入嚟補充下鐵質

又話有鐵既 冇jr車既相既

跪到企唔到
但舒服嘅
最後一日貼

JR 反而唔多
私鐵啱唔啱

你用jr廣域都唔影下jr

第三日

日文半桶水嘅毒撚表示
根據呢幾日去七仔買嘢食嘅經驗
基本上佢會問幾樣嘢
加唔加熱 (温め？)
要唔要袋 (お袋？)
要唔要筷子 (箸？)

今日主角係秩父鐵道 （ちちぶてつどう）
一條歷史感十足嘅鐵道 - 明治開業至今已經有過百年歷史
仲用咁舊式嘅車行嘅鐵道
真係買少見少

不過裡面已經翻新晒

成條秩父鐵道好長
今次精選兩個站遊
首先係長瀞 (ながとろ)

呢度出名遊船
但呢個時候未開
不過河水真係好清澈

新車

另一個名勝就係宝登山
由車站行去纜車站大約三個字
咁啱見到有架免費接駁巴士
即刻跳上去

由於今日想閒遊
搭纜車上山

話咁快就到

山上有個臘梅園
當然除咗臘梅仲有其他花卉

行多一個字就到山頂

山頂有一大片空地
好多人坐喺求野餐
好不寫意

秩父鐵道d車全部食二手車，你話既新車都係西武鐵道既二手車

btw呢d地方鐵道好有特色

本身想睇下 E353 同 E235
不過撞唔啱

不過臨尾有日會坐條特別啲嘅線
敬請期待

都係好事嚟嘅
用得唔好嘥
可以當係承傳
平買平賣大家有 so

嚟緊有冇邊啲會摺
拿拿聲 plan 定坐

證明日本仔d野好襟用

日本真係好花心機種花
色彩繽紛到一個點

寶登山神社
你以為呢個已經好靚 ?
之後唔好嚇親

街道一角

長瀞駅

隔離有間食店
唔貴喎

巧遇石灰輸送貨物列車

途經秩父駅

多謝各位巴絲支持
由於聽朝要早起
今晚暫告一段落

樓主用東京廣域劵玩秩父鐵道

好明顯另外畀錢喇
btw上信電鐵就可以任坐

茨城縣都仲叫東京近郊？

用東京廣域劵好快到 所以算係

why not? 河口湖/伊東都算近郊啦

但我再一次冇坐上信

東京惡晒
無論埼玉群馬茨城山梨長野栃木神奈川
全部都係東京近郊

終於嚟到總站
三崎口

估你唔到
竟然有個鉄道車両公園
不過都係擺咗呢幾架

不得不佩服日本人
乜都可以變人 ...
between 東京メトロ嗰個

跟住就搭巴士上山
呢程巴士搭唔到的話
今日旅程可以完矣
沿途風光

冇錯
目的地就係三峰神社
除咗鬼斧神工
都冇字形容到

成日覺得
群馬如果叫群山會更貼切

晏晝食碗そば頂到黃昏
三峰山仲要再凍啲
好彩有罐紅豆湯頂下肚
between 原來しるこ中文叫汁粉
関東叫粒粒做漉(こ)
関西就叫善哉(ぜんざい)

返東京食電拉麵就完
一般般啦

第四日

消失點真係百影不厭

横川本線
仲記得兩年前一月場大雪搞到 JR 大停駛

令我諗起 JR 日光駅
翻新過嘅車站已失去本來味道

終於可以嚟鐵道文化村

一啲都唔豆
獲益良多

圖輯

冇揸 EF63
未狂熱到呢個地步

返返高崎

雖然因為時間關係坐唔到上信電鐵
但把握下個行程前三四個字
拎住張 pass 入閘影下相
between 上信電鐵都 120 周年啦

仍然沿用幾十年前字體
係穿越時空嘅感覺

JR 前橋

今日重點之一
上毛鉄道起點 - 中央前橋駅
兩個站相隔十分鐘腳程

冇秩父鉄道同上信鉄道咁老
不過都成 90 幾年
亦都係另一條令我覺得唔知幾時就會冇咗嘅鐵道

唔講咁多
去圖

呢條鐵令我最印像深刻嘅係

睇返地圖就會知
JR 両毛線係前橋-桐生
上毛鉄道就係中央前橋-西桐生
兩條線走線其實相差無幾 ...

因乜解究要食包咁慘
因為桐生駅方圓一公里係冇食店
西桐生係有間便利店
但嗰時冇估到之後再冇便利店
慘在要趕車
好彩有個老伯擺檔賣包先唔使餓死異鄉

符合主題
繼續都係鐵
今次係わたらせ渓谷鉄道

呢條線就 30 年啫
真係沿住條溪起
沿途真係好似入咗山谷咁
別有一番風味
根據佢幅圖介紹
沿線有風光如畫
不過時間關係
今次只坐不行

其實主要都係草

回程
同わ鉄さようなら

屌你係 115 系呀
真係返返去幾十年前
車門未開車前可以閂唔埋
可以開車窗食生風
好感動呀 !!!!!!!

生風伴隨住陣陣清幽牛屎味
畢生難忘

新幹線有傳統電話
係咩感覺

見到品川有堆拉麵鋪話好食
即管一試

品達-つけ麺てつ

究竟係日式叉燒真係唔得
定係我未遇到好嘅日式叉燒 ?

第四日完
今晚都係咁先

嗰條好似唔係叫橫川本線

信越本線

斷到一截截既本線